香港有咩真地鐵站上蓋物業？

定義：5min 內由屋企到月台，全程有瓦遮頭

九龍站個堆
南昌匯璽
大圍柏傲莊
沙田車公廟
元朗grand yoho
屯門瓏門

仲有冇？

油塘邨

成個將軍澳都係

好多公屋居屋反而得

新都城

大把啦
星河明居 德福

將軍澳個堆唔係都要行一段路咩

點解係5唔係10分鐘

港島線 杏花邨到天后

天晉1 已經算掛

西灣河欣景？

調景嶺

海怡 利東

除左公屋居屋之外呢

要嚴格d

將軍澳 天晉
荃灣西 海之戀
大圍 名城

堅尼地城

屌 靜啦

五分鐘等都過
深水埗站出口d唐2樓應該做到

全緊公屋出口返到屋企堂30秒

青衣

由單位門口計？九龍站全部都5分鐘咩？

返工返學隨時唔得

青衣城盈翠半島

凱旋門

葵芳 新葵芳花園
葵興 新葵興花園

真上蓋

睇嚟你唔係好知乜叫上蓋

彩虹清八喺上面都唔撚得啊屌
成日早上九點整lift又層層停 落到大堂都3個字

朗屏8號

坑口蔚藍灣畔

青衣城
蔚藍灣畔

朗屏新嗰棟

沙田新城市
馬鞍山新港城海泊
烏溪沙迎海銀湖
大埔新達
火炭御龍山

黃大仙公屋

西九四小龍都只係得宇晴軒勉強可以

你個list 個啲真係可以單位到月台5分鐘內？

天后 柏景臺

元州邨

朗城匯

藍田

灣仔囍貼街果堆都有個出口直達黨鐵

新都城
蔚藍灣畔
天晉
都會駅

你定義5分鐘既話
九龍站唔得

佢地洗撚搭鐵

星河明居
新翠花園
之前去friend屋企玩 一分鐘行到去正撚到

蔚藍灣畔
東港城

炮台山 康澤花園
北角 樂嘉中心

仲近過成千萬既樓

秒

黃埔

等lift都2-3分鐘啦 除非住低層
落到圓方又要落3條電梯先到月台
5分鐘唔得

將軍澳站

鰂魚涌 華信花園

九龍灣

要新樓？如果要5分鐘到月台既真係唔多
南昌應該最快

筲箕灣峻峰花園算唔算

5分鐘計 大把啦

我住過新翠 點一分鐘去到

咁多條電梯都唔止五分鐘啦

太和邨

5分數入lift入閘都去左

杏花邨站根本係起俾杏花邨

樓主新界人

我屋企6分鐘左右可以出門口上埋車

弱弱一問，九龍站個啲洗唔洗行平台再轉落商場？

德福係撚 要淋雨

欣景 太古城

鰂魚涌 模範邨

成個post都係是但講下啲名
無幾多符合「港鐵上蓋物業」

凱旋門有專屬電梯直去 element

我覺得部lift要有月台制㩒先可以叫港鐵上蓋

葵興唔係有瓦遮頭，但5分鐘內一定到

btw竟然冇乜人講青衣...雖然盈翠有啲座要行遠啲

名鑄

係我眼中得啲新界既線先叫上蓋物業，即係個個站起到冇雷工咁大，仲要係地面level起，擺明預位俾上面起樓嗰啲，例如荃西

開門關門加等lift都無左5分鐘喇wo

德福
綠楊
幸花
匯八坊
欒富
新葵興
新葵芳
荔景村
美孚
元洲村

你岩，所以唔計九龍站啦

馬鐵
新港城四期同海栢

一睇你就知唔係港島人

咩屋苑

名城好似好遠下？

清八同坪石邨有咩分別？

咁請問咩叫上蓋

算有瓦遮頭嘅 不過一大風起嚟就

Grand Yoho唔得
朗城匯可以

美孚

廿年內都ok

請出招

其實物業冇話一定係住宅
大家做咩啫

德福要淋雨

凱旋門有lift直到圓方
君臨天下出咗大廈門口就有條短樓梯落圓方
天璽都可以直到圓方
其他唔知

大圍站有岀口直接落到名城門口

何以見得

更加無話要有業權添
所以e.g.太古廣場同金鐘廊都係上蓋物業

真係住地鐵出口格離果兩座二樓行樓梯仲快

個站無雷公咁大係因為新界塊地大姐

大埔新達

真係大撚把港島大部份都係

荃灣，全地圖

垃圾post

都會駅算唔算？

我住深水埗唐樓真係得喎

Grand yoho 1,2,3,5座一定得
只係朗城再快啲 快起上嚟3分鐘都應該得連埋開關門

盈翠半島

上杏花真上蓋，地鐵行過成棟樓都feel到

係港島5分鐘行到落地鐵站算遠

跳落去

應該出屋企門口計

死撚得最低都7/F

又轉上又落
個屋苑平台已經大
冇lift直上直落

馬鞍山新港城

數埋數埋都無個係港島

九龍站一定唔得

鰂魚涌由地面落月台都行5分鐘

樓下就係

漾日居、擎天半島、凱旋門、君臨天下、天璽

美孚新村

觀龍樓？

欣廷軒

咁1,2座好順暢係得既
我覺得3,5, other就唔得了

青衣盈翠半島

唔係幾明，地鐵出口樓上d樓咪係
佐敦旺角油麻地嗰d單幢舊樓一落樓就到

我細個住華信對面，睇住地鐵同華信花園起，後期起埋太古坊。
其實綠楊新邨同美孚新邨已經係

美孚新邨

匯景花園

成日睇到地產廣告話咩一分鐘到地鐵
除左跳落去都幾難meet 到

上蓋定義 唔係起正地鐵站上面咩

新都城唔完全係

一分鐘
瞓街 住地鐵站口就得

十分鐘行到好撚遠啦

大坑西邨
0.5分鐘到入閘機

深水埗

十分鐘唔係只係歩速 係由屋企門口計

咁個站係地底點計 係新界 柴灣 杏花邨之類先個站係地面

每戶起條私人lift 可能就得嘅

灣仔修頓花園

普偏屋苑等lift 搭lift 離開屋苑都已經5分鐘

閘口落月台又1-2分鐘

10分鐘計嘅都係得返3-4分鐘路程

咁都叫好撚遠

星河明居

住九龍站都要搭狗鐵會唔會比人笑？

欣景花園
新都城

康城malibu 計埋等Lift 5分鐘唔洗落到月台
不過出咗屋苑位，有十幾秒時間唔係有遮頭

長沙灣果啲公屋已經係

盈翠

十分鐘港島 可能行到去另一個站

5分鐘計屋苑正門就合理
40樓走左部lift同2樓落地下隨時爭幾分鐘

全程要有瓦遮頭

荃灣站兩邊都得
一邊荃錦中心一邊綠陽新邨

新葵興花園有一條大約10米既路無瓦遮頭

私樓計

大西北

Yoho town

新界

綠揚

拍義莊

港島

太古城/康怡

杏花邨

九龍

德福

太和

離開屋苑計
將軍澳所有連接到地鐵商場嘅屋苑都合資格

天晉

搭LIFT等LIFT人人唔同, 梗係講由出大廈門口計啦

大風加大雨

關咩事 你估真係個個好有咩
漾日君 擎天呢啲大把中產都要過海番工
咪on9啦

清水灣道8號
瓏門
黃大仙上下邨

二期係一個獨立屋苑，一期三期張住戶證拍唔到入去

海之戀無可能5分鐘
等兩架lift

青衣城

調景嶺都會駅

唔洗可能啦，就咁諗都諗到幾個一定得。

又話罷鐵

海之戀要搭多一架lift由大堂落黨鐵站，果度都用左2-3分鐘

西環邨 觀龍樓 行快d一定得

堅尼地城屈在入口同月台超近

漾日居同Sorrento平好多，冇可能完全唔撘鐵

罷埋講鐵咩

溱岸九號真港鐵上蓋，有私家出口、地鐵發展商

粉嶺名都

真，HKU SYP兩個站要遷就山上岀口，起到勁撚西

太和邨
利東邨

啲連登仔成日扮哂識 漾日君呢啲根本唔值錢 無維港景 無昂船州嗰邊海 四邊被包圍

屎之戀

長沙灣元州邨

西營盤由地面入口去到閘口最少行5mins

公屋油麗村

Yoho town行好耐先到

九龍站嗰d行好遠喎

朗城匯囉 6米天橋連西鐵站

肯尼亞長跑手咩

三分鐘 唔計等車立

先算優質盤

我反而想知柏景既住客1年會搭到幾多次地鐵

柏景灣、維港灣

5分鐘去到就叫上蓋
油尖旺勁多舊樓係地鐵上蓋

其實好多有錢人都會撘交通工具，起碼自己身邊嗰啲都係

樓主話屋企到月台喎
等lift落大堂都唔止

九龍灣德福

好多 未夠18歲又揸車咩 學生咪多

你估住獨家屋有大把車位，一家四口一人一架車咩
點會唔洗搭鐵

朗城滙岩哂啦
有個出口一出就係屋苑範圍

四座

呢個真係好快

由屋企計喎

彩虹 新清水灣道8號

樓主講屋企
唔知係佢1999定on9
大廈門口計5分鐘就合理

太和邨
2分鐘都唔洗

花式自爆po

逸東邨 未來鐵路住宅項目

葵芳站上面嗰個唔知咩名屋苑

如果唔計時間成個荃灣都係

帝柏 柏景灣 海桃灣 維港灣
奧運站果堆大把得

奧運

Exactly反而仲貼地啲

香港人唔知要隻腳嚟做乜

移咗民

馬鞍山烏溪沙呢啲牛屎地方上蓋都冇撚用

啟德一號

黃大仙

真
因為個站係地底
所以冇人發現黃大仙下邨係正個地鐵站上面

最撚嫌棄搭交通工具嗰啲往往都係冇咩錢但以為自己係中產懶有生活態度嗰啲，即係嗰啲出去5分鐘路程嘅地方都要揸架車去，再用多5分鐘搵位泊，每個月仲要捱貴停車場租做月光族，不過溝公屋妹又的確好work

元州村

康山花園？

google 吓先la

IFC

利申 住喺公司

舊到呢

大圍地鐵站
沙田地鐵站
元朗地鐵站
屯門地鐵站

有咩有錢人唔會撘交通工具

sorry, 執着咗d

近過現崇山同豪苑

麗城唔得

烏溪沙 銀湖・天峰

成個美乎

清水灣道8號？

串到

油麗邨直頭喺地鐵站出口

荃灣綠楊
荃西海戀

美孚(荃灣線) 美孚新邨
九龍站上面一堆
南昌 v walk

長沙灣元洲邨

朗城滙

元朗南邊圍

西鐵下蓋物業

點解冇溱8

海濱唔得啦

柏傲莊先算係啦?

御龍山係真上蓋
但要過馬路同淋雨
咁計銀禧都係

太和邨算唔算

地鐵站上面囉

綠楊算唔算

屏欣苑

藍田 匯景 真上蓋

星河

同康城一樣，車廠順便起樓

無用，呢時勢出少街為妙疫情問題，反而樓下三樓有大型商場先

新翠花園個花園同網球場先係真正嘅地鐵站上蓋物業

啱，不如列下邊個地鐵上蓋乜都冇仲好

奧運站 帝柏海灣

你係黨鐵出口, 遇著人多可能都要5MINS先落到月台

何況係屋企門口到月台

友愛

等lift 搭lift 都要計？ 不如由著鞋開始計
咁上面嘅例子住50樓擎天半島都fail 啦

笑撚死 ，緊係講一出 地鐵 > 屋苑門口啦豬咁兜

寶翠園？

大把有錢佬停車場擺幾架車
都搭地鐵出中環返工放工
時間就係金錢

反而有錢人好少搭巴士
對佢地嚟講搭得巴士不如飛的

調景嶺 都會亦

上蓋開發，也稱「上蓋物業開發」，是指在軌道交通途徑的地區的上方或鄰近周邊進行民用建築開發建設的土地開發方式，根據軌道交通的類型可區分為鐵路上蓋開發和地鐵上蓋開發等

輕鐵站都算係地鐵站嘅話
友愛邨愛勇樓 安定邨定祥樓

個到係康城

有瓦遮頭=有平台/商場=行嘅距離遠咗慢咗
一定係搭lift直落地面嘅屋苑快

將軍澳站天晉，調景嶺都會駅，康城緻藍天

只限第17座

柴灣新翠

好似有條天橋過到去

馬場站

返工返ifc點解唔搭
唔好以為有錢人就唔搭
有司機既都會搭 只係小d咁解

新達真係有機會5分鐘內上到車

石硤尾

柴灣新翠都係啦

你睇下post 主先佢話由屋企計

朗城匯應該屌打晒全港屋苑，屋企出門到月台3分鐘一定得

呢個真地鐵上蓋 3樓出5分鐘到火車站

長沙灣果啲？

樓主可能未去過

將軍澳天晉

馬鞍山站上蓋

九龍站
將軍澳
藍田

又或者鰂魚涌唔小心出撚左閘要係太古坊地面行去模範里
(就係我)

外國咪又係日日揸車出入

錦田？

青衣？

新市鎮好少有地下鐵

笑死

呢幢嘢真係喺正個出口隔離
屈撚到喊

帝柏同柏景灣應該冇咩可能5分鐘去到月台
只不過係可以有蓋行到去咁解

利申： 住過

四小龍無個得。最近地鐵站既昇悅居 都要十分鐘。

銀湖天峰

算啦..

太和邨, 屌打一眾私樓

都會駅

杏花都計既話柴灣果個重近點解冇佢份

溱岸8號平台同月台用同一度門

行天橋都有段路無瓦遮頭

大窩口

太古算唔算

粉嶺中心

海豬戀， 荃灣西站頂

屌你搭兩次lift，仲要塞既，點五分鐘

油麗邨仲快

黃埔花園

但某d期先得

3分鐘可以去到c出口

坪石邨落地鐵站快d

新城市算唔算

柴灣新翠無人講

係喎漏咗油麗應該係全港最近黨鐵既公屋

終於有人講。。。

都會駅直頭樓下咁濟

都要淋雨

由出閘個位跑返公司(商場舖)最快都要3分鐘

真 青衣城朝早好多人泊車轉機鐵

上中康嘅話淨係行落個站都唔止5分鐘
下康同康山花園會比雨淋

五分鐘屋企門口到月台幕門先算合理

綠楊新村

成個九龍站應該得漾日居可以5分鐘內行到落去 漾日居都可能只係勉強可以

雖然太古城同康怡康山係名義上叫上蓋物業
但如果就實際車站地理黎睇，事實上太古係得康怡R座算係
其他根本唔係上蓋

康山唔想淋雨可以先入康怡廣場2樓落返去既...不過5分鐘就冇可能啦

37年樓齡 葵芳早兩年外墻翻新完有陣公屋味

瞓天橋底應該得

講撚左十次啦樓上

大埔墟

太古城
完

一落樓, 過條馬路就係地鐵站

港島區勁多舊樓就係地鐵站出口上面

滙景花園

天后柏景台其實都係會有兩步淋雨

樂嘉中心

太耐無去太古唔記得左sor9

德福好似唔係座座都唔駛 dup 雨？

隔離算唔算上蓋先？

應該由張床開始計

上蓋？

牆

個出入口要行十分鐘

5分鐘都唔駛到月台

咁牛上下邨計唔計 唔洗淋雨

元朗站上蓋而家起緊，直頭係元朗站地基上面起樓，起到30層高

朗屏站有朗城匯同朗屏8號

荃灣西有海之戀

新元朗中心都算係地鐵站上面既

大埔 新達

真地鐵站上蓋冇乜挑戰性, 不如講下邊個地鐵站上蓋係最窮

佢曲緊堆樓盤廣告呀

5分鐘唔止入大閘, 上埋屋企都仲得

睇到第15頁都未見到有人提奧運站嗰幾個屋苑:
維港灣，帝栢海灣/柏景灣，海桃灣

一個屋苑起在車站同車廠上面都唔算?

九龍站5分鐘只係落到平台
邊有咁快

再睇過啦 盲撚

唔係建築結構上有connection先叫上蓋咩？
定係我理解錯？

個閘口就係橦樓隔離（公屋）

真。地鐵站上蓋

西灣河欣景花園

嚴格啲講
當年起油塘站果陣
有部分屬於房署前期工程(即大本型地基、油塘道由油塘里至茶果嶺道一段、普照/聖安當小學標準校舍甚至油麗邨一期新十字型樓宇附近一帶開山平整工程一律委託地鐵負責)

係
新世界+地鐵共同發展

根本就係
有份共同發展(同新地)

大窩口葵賢苑

黃大仙下邨都係咁

收下皮先好冇？
葵賢苑落黨鐵站遮都唔撚洗開

除左新都城之外
全部係mtr共同發展

算
地鐵有份發展

海富+環球大廈:mtr+誠哥發展

擎天好煩，要平台轉

栢景灣

近還近，但唔係上蓋

#1 射精俠
• 6h
定義：5min 內由屋企到月台，全程有瓦遮頭

我見前面有人提德福, 以為你地討論個area 係5分鐘內到就得
sorry sorry

長沙灣邨

元洲邨

5min搭個𨋢都冇左啦

葵賢苑

住正上面果幢就係
住開少少又有個平台隔住果啲就on99 都仲未計等𨋢

圓坊個堆…
唔計要經過五十幾個拍卡更亭、行幾百米既私家平台、轉三十幾部平台lift
由閘口到私家地，應該5分鐘內得

九龍站由門口去到閘口都唔止5mins啦

杏花邨邊一座唔使dup雨

炮台山康澤

荃灣綠楊

龍輝樓 落樓五步到黃大仙站

屌打晒所有私樓 慳返平台轉𨋢添

Yoho 393

海翠花園， 新屯門中心

青衣呢

長沙灣 麗閣村

牛頭角 玉蓮台

計九龍站屋苑mtr 層出口去mtr，應該係凱旋門最快，君臨多咗個彎位，天壐都有但係向機鐵嗰邊，感覺上遠少少，漾日同擎天個位喺 ymca 嗰便係最遠。

如果計平台行落去，可能係漾日居同擎天最近。

如果用屋企門口開始計，應該冇一個屋苑可以 5 分鐘

You win

柏景臺

Malibu

住公屋一個痴線佬玩lift 都晒你五分鐘啦

康城去到月台等12分鐘車

太和村某幾座

兩線交匯 一站過海

新都城
蔚藍灣

見唔見到大大個黨鐵標誌喺度
呢啲先叫地鐵上蓋物業
講公屋嗰啲返屋企屙屎啦

新葵芳D，E座門口到月台最快可以3分鐘

太和邨
粉嶺名都

咁依個list就係答案了，唔使再討論

5min計唔計平台轉lift？

我以為德福花園係港鐵，原來得德福廣場係港鐵既

5分鐘 要住低層先得

冇乜人(少)講柴灣新翠

梗係行樓梯落去我住5樓 一分鐘多啲行到落地下
根本低層望內街冇得輸

九龍城仲好過佢

要求回復觀塘線直接過海

黨鐵管理屋苑
映灣園都有份

朗城匯屈好多
1分鐘唔洗

黃埔花園我由出座頭一刻計落到月台，1分鐘

市區黎講：
黃埔
匯景
德福
星河明居
清8
窩8
海怡
新翠
杏花邨
欣景
太古城
峻峰花園
華信花園
康澤花園
栢景臺
修頓花園
寳翠園
喜匯
奧運
四小
九龍站
美孚
匯璽

咩地方唔牛屎。。

九龍 港島 啲站夠密 好多屋苑都係5分鐘內